# Arimaha Anshaxa

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"Ha taageerin shirkaddan anshax xumo ka tahay"

"Shirkaddaada lama aamini karo. Waxaad sheeganeysaa inaad xoojineyso DMCA laakiin waxaad leedahay dacwooyin badan oo aadan sameynin sidaas."

"Kaliya waxay tirakoobayaan kuwa wax waydiinaya anshaxdooda."

"Waxaan qiyaasayaa in runtu tahay mid aan sahlaneyn oo ka wanaagsan aragtida guud."  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>isoo riix

## CloudFlare waxay daadisaa dadka
</summary>


Cloudflare waxay u diraysaa emails macaamiisha isticmaaleyaasha Cloudflare.

- Kaliya u dir emayllada macaamiisha dooratay
- Marka adeegsaduhu dhaho "Jooji", ka dib jooji dirista emaylka

Taasi way fududahay. Laakiin Cloudflare dan kama gelin.
Cloudflare wuxuu sheegay in adeeggooda ay joojin karaan dhamaan kuwa wax weerara ama weeraraya.
Sideen u joojin karnaa Cloudflare anaga oo aan dhaqaajin Cloudflare?


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>isoo riix

## Meesha ka saar dib u eegista isticmaalaha
</summary>


Cloudflare faafreebka dib u eegista xun.
Haddii aad ku dhejiso qoraalka 'anti-Cloudflare' Twitter, waxaad fursad u leedahay inaad jawaab ka hesho shaqaalaha Cloudflare oo leh "Maya, maahan" farriin.
Haddii aad ku dhajiso faallooyinka xun bog kasta oo dib u eegis ah, waxay isku dayi doonaan inay faafiyaan.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>isoo riix

## La wadaag macluumaadka gaarka ah ee isticmaaleyaasha
</summary>


Cloudflare waxay leedahay dhibaato kadeedis ballaaran.
Cloudflare waxay wadaagaan macluumaadka shaqsiyadeed ee kuwa ka cabanaya bogagga martigeliyay.
Mararka qaarkood waxay kaa codsadaan inaad keento Aqoonsigaaga saxda ah.
Haddii aadan dooneynin in lagu kadeedo, lagu weeraro, wareejiyo ama la dilo, waxaa fiican inaad ka fogaato bogagga internetka ee Cloudflared.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>isoo riix

## U doodista shirkadeed ee tabarucyada sadaqada
</summary>


CloudFlare waxay weydiisaneysaa tabaruc sadaqo ah.
Waa wax laga naxo in shirkad Mareykan ah ay weydiisato hay'ad samafal oo ay weheliso ururro aan macaash doon ahayn oo leh sababo wanaagsan.
Haddii aad jeceshahay inaad dadka xayirto ama lumiso waqtiga dadka kale, waxaad ubaahnaan kartaa inaad ku amarto xoogaa pizzas qaar ka mid ah shaqaalaha Cloudflare.


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>isoo riix

## Goobaha joojinta
</summary>


Maxaad samayn doontaa haddii boggaagu si kedis ah hoos ugu dhaco?
Waxaa jira warbixino sheegaya in Cloudflare uu tirtirayo qaabeynta isticmaalaha ama joojinta adeegga bilaa digniin, aamusnaan.
Waxaan kugula talineynaa inaad heshid adeeg bixiye wanaagsan.

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>isoo riix

## Takoorida iibiyaha Browser
</summary>


CloudFlare waxay siineysaa daaweyn laxiriira kuwa isticmaalaya Firefox halka ay daryeel cadaawad u siineyso isticmaaleyaasha kuwa aan aheyn Tor-Browser-ka Tor.
Isticmaalayaasha Tor ee si sax ah u diida inay dilaan javascript-ka bilaashka ah sidoo kale waxay helaan daaweyn cadaawad leh.
Sinnaan-helitaankan ayaa ah xad-gudub dhexdhexaadnimo shabakadeed iyo ku takri-fal awoodeed.

![](../image/browdifftbcx.gif)

- Bidix: Tor Browser, Midig: Chrome. Cinwaan IP isku mid ah.

![](../image/browserdiff.jpg)

- Bidix: Tor Browser Javascript Naafoobay, Kuki waa kartibay
- Midig: Chrome Javascript karti u leeyahay, cookie naafo ah

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- QuteBrowser (biraawsar yar) oo aan lahayn Tor (Clearnet IP)

| ***Browser*** | ***Helitaan daaweyn*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (Javascript kartibay) | marin loo oggol yahay |
| Firefox (Javascript kartibay) | helitaan liita |
| Chromium (Javascript kartibay) | helitaan liita |
| Chromium or Firefox (Javascript waa naafo) | diidmo gelid |
| Chromium or Firefox (Kuki waa naafo yahay) | diidmo gelid |
| QuteBrowser | diidmo gelid |
| lynx | diidmo gelid |
| w3m | diidmo gelid |
| wget | diidmo gelid |


Waa maxay sababta aadan u adeegsan batoonka Audio si loo xalliyo loollanka fudud?

Haa, waxaa jira badhan maqal ah, laakiin had iyo jeer kama shaqeyso Tor.
Fariintan waad heli doontaa markaad gujiso:

```
Isku day mar dambe
Kumbuyuutarkaaga ama shabakadaada ayaa laga yaabaa inay diraan weydiimo otomaatig ah.
Si loo ilaaliyo adeegsadeyaashayada, kama shaqeyn karno dalabkaaga hadda.
Faahfaahin dheeraad ah booqo boggayaga caawinta
```

</details>

---

<details>
<summary>isoo riix

## Cadaadiska Codbixiyeyaasha
</summary>


Codbixiyaasha gobolada Mareykanka waxay isdiiwaangalinayaan inay ugu dambeyntii u codeeyaan iyagoo adeegsanaya websaydhada xogheynta gobolka ee degenaanshahooda.
Xafiisyada xoghayayaasha gobolka ee ay maamusho Jamhuuriga ayaa ku hawlan cabudhinta codbixiyeyaasha iyaga oo ku xareynaya websaydhka xoghayaha gobolka ee loo maro Cloudflare.
Daaweynta cadawga ee Cloudflare ee isticmaaleyaasha Tor, mowqifkeeda MITM oo ah xarun dhexe ee ilaalinteeda, iyo doorkeeda waxyeellada leh guud ahaan waxay ka dhigeysaa in codbixiyayaashu ka caga jiidayaan inay isdiiwaangeliyaan.
Gaar ahaan liistarradu waxay qaabilaan sirta.
Foomamka diiwaangelinta codbixiyeyaasha ayaa aruurinaya macluumaad xasaasi ah oo ku saabsan ku tiirsanaanta siyaasadeed ee cod-bixiyaha, cinwaanka muuqaalka qofka, lambarka amniga bulshada, iyo taariikhda dhalashada.
Gobollada badankood waxay sameyaan qayb keliya macluumaadkaas si caam ah oo la heli karo, laakiin Cloudflare waxay aragtaa macluumaadkaas oo dhan marka qof diiwaangaliyo codbixinta.

Ogsoonow in diiwaangelinta waraaqu aysan wax u dhimeynin Cloudflare maxaa yeelay xoghayaha shaqaalaha shaqaalaha gelitaanka xogta gobolka waxay u badan tahay inay u adeegsadaan websaydhka Cloudflare inay galaan xogta.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- Change.org waa degel caan ah oo aruurinta codadka isla markaana wax ka qabta.
“dadka meelkasta waxay bilaabayaan ololeyaal, abaabulayaan taageerayaal, iyo kala shaqeynta go'aanada si ay u xalliyaan xalka.”
Nasiib darrose, dad badani ma arki karaan Change.org marwalba oo ay ugu wacan tahay filterka gardaradda leh ee Cloudflare.
Waxaa laga hor joogsaday inay saxeexaan codsiga, sidaas darteedna ay uga saaraan hanaan dimuqraadiyadeed.
Adeegsiga madal kale oo aan daruur lahayn sida OpenPetition ayaa ka caawiya hagaajinta dhibaatada.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- Cloudflare's "Mashruuca Athenian" wuxuu siiyaa difaac heer-caalami ah shabakadaha doorashada ee heer gobol iyo degmo.
Waxay yiraahdeen "xubnahooda ayaa marin u heli kara macluumaadka doorashada iyo diiwaangelinta codbixiyeyaasha" laakiin tani waa been sababtoo ah dad badan ayaan kaliya ka dhex karin karin goobta.

</details>

---

<details>
<summary>isoo riix

## Diidista doorbidista isticmaaleha
</summary>


Haddii aad ka baxdo wax, waxaad filanaysaa inaadan helin emayl ku saabsan.
Cloudflare waxay iska indhatiraysaa doorbidista isticmaaleyaasha waxayna la wadaagaan xogta shirkadaha shirkadaha saddexaad iyada oo aan rukhsad laga helin macaamiisha.
Haddii aad isticmaaleyso qorshahooda bilaashka ah, waxay mararka qaarkood kuu soo diraan emayl iyagoo ku weydiinaya inaad iibsato rukummada billaha ah.

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>isoo riix

## Been u sheegidda tirtirka macluumaadka isticmaalaha
</summary>


Marka loo eego boggan macaamiisha hore ee 'Cloudflare', Cloudflare wuxuu ka been sheegayaa tirtirka akoonnada.
Maalmahan, shirkado badan ayaa xafida macluumaadkaaga ka dib markii aad xidho ama xirto koontadaada.
Shirkadaha fiican badankood waxay ku sheegaan siyaasadooda gaarka ah.
Cloudflare? Maya.

```
2019-08-05 CloudFlare waxay ii soo dirtay xaqiijin ah inay meesha ka saareen akoonkeyga.
2019-10-02 Waxaan email ka helay CloudFlare "maxaa yeelay waxaan ahay macmiil"
```

Cloudflare kama aqoon ereyga "saar".
Haddii runtii meesha laga saaro, muxuu macmiilkan hore u helay emayl?
Wuxuu sidoo kale xusay in siyaasada gaarka ee Cloudflare aysan xusin arintaas.

```
Siyaasadooda cusub ee asturnaanta ma xusaan wax macluumaad ah oo laga haynayo muddo sannad ah.
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

Sideed ku kalsoonaan kartaa Cloudflare haddii siyaasadooda qaaska ay tahay LIE?

</details>

---

<details>
<summary>isoo riix

## Hayso macluumaadkaaga shaqsiyeed
</summary>


Tirtirka koontada Cloudflare waa heer adag.

```
Gudbi tigidh taageero adiga oo adeegsanaya qaybta "Koontada",
oo weyddiiso tirtirka koontada qaybta fariinta.
Waa inaadan lahayn domains ama kaararka deynta ee koontadaada kahor intaadan dalbanin tirtirka.
```

Waxaad heli doontaa emaylkan xaqiijinta.

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

"Waxaan bilownay inaanu ka baaraandegno codsigaaga tirtirka" laakiin "Waxaan sii wadaynaa inaanu kaydinno macluumaadkaaga shakhsiyeed".

Miyaad "aamini kartaa" tan?

</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Mi nuligis abonon kaj ricevis tro multajn retpoŝtojn
</summary>


La uzanto nuligis sian 'Cloudflare stream' abonon kaj li ricevas retpoŝtajn memorigilojn ĉiutage por rememorigi lin pri nuligita abono.
Ne estas malaprobita butono. Kiel vi ĉesas ĉi tiun frenezon?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

Cloudflare diris al ĉi tiu uzanto kontakti subtenteamo kaj peti ĉiujn viajn enhavojn forigi.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Aliaj informoj

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---

## Fadlan ku sii wad bogga xiga:   [Kion vi povas fari por rezisti kontraŭ Cloudflare?](so.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)
